【JUMP新三巨頭】《鬼滅之刃》人氣急升 成日本社會現象

被喻為JUMP新三巨頭之一的《鬼滅之刃》在動畫播出後近期人氣急升，不但漫畫一開賣便缺貨，其周邊商品亦是灸手可熱。不少理髮店更因應粉絲要求，依照漫畫角色的造型，為顧客剪染出同樣的髮型。於日前公布的2019年度 《 網路流行語 》的前20位中，《鬼滅之刃》 相關的的流行語佔了6個。《鬼滅之刃》 現時可謂風頭一時無兩，成為了日本社會現象。

粉絲們要求髮型師為自己設計與角色同樣的髮型。

有書店店員表示，動畫播出後，多了很多30-40歲的女性粉絲

原文:

中伏

Lisa

係LiSA

髮型屋啲女正呀

邊3巨頭

lin頭
撚頭
柒頭

當然有海賊王，我的英雄

點解啲人個樣咁豬⋯⋯

第三個覺得係排球

係香港好hit

新三巨係OP 我英 鬼滅?

香港算數啦我英係海外人氣搭救

近期賣得最多

美國佬覺得自己係英雄

One Piece
SAO
鬼滅

鬼滅依套野真係唔差 但估唔到吸引到咁多人

同巨人咁一套動畫carry哂

但鬼滅都打緊boss
係咪完喇

鬼滅係一集動畫carry哂

19？ 其實我覺得吹大咗

真心
打撚完無慘仲有咩好打

請參考辣殺七影帝

真心怕d垃圾編輯見到咁紅迫作者拖落去

Son: why is my sister name Rose?
Dad: Because your mother likes Roses
Son: thank you Dad.
Dad: no problem, kimetsu no yaiba episode 19

我覺得鬼滅只係平穩地表現幾好, 又未至於啲人吹到神漫, 可能我唔識欣賞

排球就完

唔係啊，我見我英係香港啲人氣都唔差，不過係腐方面

新三： 鬼滅、約定的夢幻島、Dr. Stone

上年Jump自己講

動畫化前一直睇開既我都係咁話，估唔到動畫化之後會咁hit

我覺得係傳統王道漫
係好睇
但唔明點解跑出

邊有咁快
明顯為職業聯賽鋪路

約定的夢幻島同Dr. Stone 漫畫人冇更新

劇本咪又係普通王道漫
有啲位覺得麻麻添
係節奏快，啲打鬥動畫化時好睇
玩日本theme玩得好，日本人like
有好多牽動讀者情緒嘅嘢
但用神漫嚟形容就難啲

劇情嚟講呢兩套好睇好多
鬼滅靠動畫組燒錢

鬼滅之刃個漫畫劇情好似就完咁既款 打緊最終boss

山中無老虎 馬嬲稱大王

成日回憶回憶回憶邊忽節奏快

因為大陸有人買左版權

動畫carry 漫畫

哩套真係辣殺,好心佢打完魔神理就好頭好尾完左佢

睇左幾集，唔係好鍾意

真心乜柒都加乜乜之呼吸真係好撚柒
不過垃圾台仔大陸狗係差唔多質素

咪又係抄JOJO

美食的基佬真係生不逢時

打完日本鬼boss, 可以有外國歐美既鬼boss

Jump要你畫就畫

因為肯適當地發便當

個頭真係好巨

SAO幾時有係JUMP出漫畫

前中期真係好睇，去到中後期打王吹得太大，返唔到轉頭

Dr Stone我覺得個男主角乜都整到吹得太勁

係吹得太勁
但佢都只係有知識
冇製造嘅技術
唔同技能嘅新角色出場推動劇情幾好

真心 睇過JOJO會發現好多漫畫都有佢影子
不過當年JOJO都係北斗之拳咁
但冇乜邊套IDEA比JOJO創新

而家啲人唔買漫畫
搞到我套港版都買唔完
套套都出唔完

大筒木家族

可以寫1000年歷史吧。

啲戰力幾何級咁上
一開始5 戰力既怪已經叫困難，後面幾千

拳願第一季而家出應該做到3巨頭

等睇jump式無限拖長玩爛

仲有啲怪點睇都唔好食

拳願都唔係jump
而且拳願好睇過哂jump d漫畫

我都識作啦⋯⋯
打完無慘先發現佢只係b級妖怪⋯

伊之助cosplay

原來係異世界既生物比力量無慘

新主公仲好年輕

禰豆子係打開異世界大門既關鍵鎖匙⋯

係wo 冇留意添 但第2季差左好多

暫時覺得第二部都好好睇
不過節奏慢d
到左對抗賽之後應該會好睇好多

因為動畫係ufotable製作
如果係jc一早含左撚
魔禁3仲可以衰撚過十年前套魔禁2

如果一拳第二季比ufotable咪好

但主角仲咁廢 點去對抗賽打

好期待劇場版

仲三巨鬼滅一年內都完啦

其實我jl覺得佢d 頭髮尾有色係幾靚
就算真人整呢d 都可以接受到

係甘露寺個粉紅 綠尾頭難carry

後接魔界之門篇同魔界統一戰篇

有排都未完

1.無慘只是卒仔
遠古鬼族 復活

2.外國吸血鬼篇
個醫師原來係德古拉伯爵的人

1-18
19

20-25 26

明明成個故事都係塑造無慘係Final Boss再夾硬搞落去只會變咗後藍染時代嘅死神

CSCT-002

19集有咁好睇咩? 睇完唔覺特別

但呢家年頭王道漫死哂咁制 鬼滅跑出好正常

好好哋完咗佢
畫套新作好過
學牛姐咁見好就收
試下其他題材
最壞打算......
如果畫多幾套都唔紅
咪先再食老本出鬼滅續篇囉
和月伸宏係最佳例子

仲有0番鬼

滅柱師

算唔算係ufo嘅功勞

都要原作本身好睇先紅架
Ufo係大大推廣左原作
鬼滅都令ufo名氣大左好多
互惠互利啦

尤其係呼吸呢個設定
令ufo擅長嘅電腦cg得以發揮
可以話兩者好夾 合作會爆紅

冇睇Harry potter?
分靈體

ufo靠鬼滅真係聞所未聞

動畫中期節奏比人屌
但後面十九集上神枱

第19集原來用左日之呼吸 1-12式

係啊冇特別

三套類型完全唔同

拳願第一季好似都唔係出咗好耐

入間呢？

邊套比jc咁搞都含撚啦

你冇用心睇
19集係神作神畫神曲

真心唔覺鬼滅好睇 只係動畫畫得好
覺得套野講故事嘅方法好差 好似出咗個設定之後強行解返比你聽

我啲fd冇人睇fate 空景唔識ufo
係鬼滅佢哋先知

劇情悶到嘔泡
d角色鬼殺咁嘈又囉嗦

好多人覺得套嘢好好睇就會叫佢神作
唔係個個都對呢個字咁敏感，尤其是睇得少嘅人

sor我串緊佢

應該鬼滅完先

套嘢真係唔係賣劇情係賣角色
啲角色唔啱胃口都冇計

個人覺得至少佢個故仔講得幾舒服

明明好熱血反擊緊都好煽情
個走馬燈
痴線

仲要突登作首歌
歌詞仲要完全配合晒個畫面

唔覺19集有咩咁神 > 鬼滅靠動畫 > 唔覺19集有咩咁神 > 鬼滅靠動畫 ...

係 同埋動畫都高質

巨人靠動畫carry哂? 動畫carry哂D劇情原創架?

套套野一出名就有人彈出黎話根本唔好睇 唔明有咩咁好睇架啦

好似富樫寫書腰先

樓上成班好撚酸

係節奏快 幾爽幾好睇

但就未到神作呢個級別喇

冇見到個報導話係神作喎亦冇乜見過人吹奏佢係神作喎
做咩咁多人用神作標準去看待佢，然後話佢不及再貶低佢

呢樣真
篇文都無話無神作
成班衝出黎7

其實劇情無乜特別
王道漫咁

我睇漫畫，唔算叫吸引咋喎，中規中矩咁囉
可能d 畫風太小學雞又影響觀感

拳願好悶，可能我唔鐘意睇打鬥

而家得返巨人稱得上神作
其次一拳

呢d街坊新聞點會評論動畫係好係壞 因為變咗社會現象先出新聞
但周圍有on9仔吹奏佢係神作呢樣係事實
注意係exact wording「神作」
當然唔會用高標準看待佢
因為佢同神作個距離仲差一個空景+F/Z

然後會發覺喺美國 英國
鬼佬係用波紋之呼吸打鬼
「你下一句要說的話是……」

OH MY GOD!!!!!!!!!!!!!!!

痴線伊之助美男子黎

我永遠喜歡織部里沙

巨人個人覺得未上到神枱住 , 要等故仔寫完先知值唔值

至於一拳就算吧啦

氣氛營造得好好

你班撚樣真係唔可以好好欣賞架wo
成日懶係獨特咁

Dr stone幾好睇呀

On9 本身漫畫以經勁紅
係小學雞先會話漫畫核突要睇動畫

作者車大炮真心勁。

嗱 我冇話漫畫唔好睇 我英、佢同咒術迴戰都係我嘅三大favourite, 雖然我英開始唔知佢噏乜
但呢家sinobu都死撚埋 同人圖先嚟雨後春筍咁出
你話唔關動畫事我真係唔多信

可能好耐都冇呢d和風味咁重日本漫

本身又話新四天王仲要冇我英

我睇漫畫既
不過動畫都有佢既好

四天王係4套同一年動畫化姐

咁先顯得佢地特別

咪係
好心就順應大部分人
話好睇啦

真係幾似個頭 勁mk

有負評

殺龍有悔?

後期已經唔知做緊乜
但係竟然越嚟越好睇

嗰時四天王係講緊新掘起嘅四套

T1: OP
T2: 我英 排球 四葉草(好似係)
T3: 鬼滅 夢幻島 Dr.Stone 學不來

不過而家鬼升上T2了新卷銷售首周95萬，過晒OP外之嘅其他jump漫畫新卷(過埋巨人、一拳)

勝在好似巨人第一季咁易入口畫面又靚 男女老少都岩睇

jump既都有追開 動畫化前一直都覺得呢套普普通通
真心覺得全靠動畫撐起 完全估唔到會紅到咁癲 19集係好j 但j點只係音樂同畫面 拋開呢兩樣講 劇情真係好一般
應該就大結局所以keep住有睇仍然覺得好普通 同呢套八字唔夾

勁到過埋一拳巨人

明明當時最好睇
可惜動畫做到屎咁
漫畫仲要比人腰斬
連富堅都話島袋係鬼才

四葉草點會T2?

咁都可以有番號~

我英呢套垃圾都三巨頭

劇情黎講真係幾普通，戰鬥好似無咩根據咁作者話贏就贏，斬唔斬得斷作者話曬事簡單講就係設定唔嚴謹，無個可參考嘅戰鬥系統，好難令人信服，仲有好多無伏筆突然爆出黎嘅設定，以下可能有漫畫劇透

例子: 主角突然回憶話識用火神樂，明明之前提都無提過，有人可以靠食鬼變鬼又係一句特殊體質就當解釋咗，通透世界同萬力又係突然係回憶入面出現，d鬼打打下又發現原來夠勁就唔驚斷頸，點解緣一有斑紋都長命百歲，點解禰豆子咁特別，d呼吸法同招式有時根本唔知點斬同有咩用，搞到最後變咗輪流放技>鬼就死>收埋陰招>回憶

講故事嘅方式真係太依賴回憶搞到人物無曬成長，炭治郎一team人心靈上到就完都無咩重大突破，係少年漫黎講係死穴

其他少年漫畫冇咁短
碳治郎仲可以點成長

人物實力設定唔嚴謹不嬲都少年漫常見問題黎
同期隔離我英嗰5分鐘真係世界級

可能炭治郎設定一開始已經近乎係聖人，但係作為差唔多200話嘅長篇漫畫，主角除咗實力強咗之外角色曲線得個開頭，無咗障礙(心靈上)，善逸就有開頭有結尾但無咗中間個過程，到最終戰前先突然間由吊兒郎當變認真mode，個轉變讀者睇唔到，所以就難d令人感受到

個5分鐘作者都知有問題所以遮起咗，比你自行想象都話可以腦補自圓其說，但係突然間爆設定就真係有少少過火

你知唔知近排我英漫畫先爆咗啲cls設定出黎

無追開我英漫畫剩係聽過綠谷有新能力，要講伏筆應該係體育會個陣已經有?

d招式係on居嘅
全部都係得個名，完全唔知係點岀

諗起鬼燈
西洋地獄
埃及冥界

個人認為鬼滅比我英好太多，雖然難與DB/ YOYO /JOJO 等並肩，但都不失為一套佳作

我英主線描寫不夠驚喜，角色設計討好，但可以再加以善用
追看意欲不大

因為動畫做得好
一集救全家

我英係玩緊美漫個套，以角色為重，劇情係服務角色，所以係角色成長同曲線上的確係唔錯，而劇情就變咗類似大事件咁，發生咗某d野先叫班角色出場，比d角色發光發熱。睇你buy唔buy個模式。不過雖然有落筆墨嘅角色寫得好，但係其他1a學生就真係有幾個係完全無戲份

有啲同學形象鮮明，但都唔知做過啲乜
對比火影班同學就實在好多

同埋我一直接受唔到美漫嗰種說故事既方式

嗰陣個表現就係班前輩幫佢爆one for all力量黎解洗腦，不過我諗都算係伏筆嘅

我英個運動會同中忍考試完全冇得比

真，全部都係得一格有d流線

你當柱之男死架？

有冇人覺得無慘d掂式好似寄生獸